思考內的空洞

人可以獲得知識，可以探求未知，可以去事物嘅本質探求

但係人本身呢？ 冇人知道自己究竟諗緊咩，冇人知道對方諗緊咩，因為當你開始諗你自己諗緊咩哩個問題嘅時候你已經諗緊第二樣嘢

人腦嘅左邊同右邊其實係可以分開運作嘅，如果將中間嘅連接切除之後同兩個意識冇分別

如果係咁，係連接狀態下嘅“我”係啲咩呢？係“我”哩個狀態下思考係點樣達成嘅呢？

你接觸嘅人，物，境全部都唔係事物嘅本質。而係你透過觀察而構成嘅“原型” 你透過呢樣嘢去分析，判決事物人嘅型態。

換言之姐係話你嘅世界入面只有你自己同一大堆識講野嘅原型。無論景物，人，定係感受都只係一大堆原型講俾你聽佢係啲咩。

概念係能夠演化嘅，概念以模因既認識係人與人之間傳播，係不意之間傳播開去

大家記唔其實一啲小學生果陣，連網都冇上過個陣仲會係小學生之間流行一啲遊戲？哩啲遊戲係唔同學校之間都會出現同埋變種，因為基本上所有嘢都可以係人與人之間傳播。

有好多名為傳統、禁忌、罪嘅概念由古代傳承落嚟，佢哋可以話係最古老嘅模因。舉一個簡單嘅例子，筷子。製作筷子哩個概念由耳目之間傳開慢慢演化由兩條垃圾棍變到宜家嘅筷子，因演化嘅分支唔同而有唔同樣。

有咩嘢模因容易傳播嘅呢？笑話，令人開心(有正面反應)嘅模因最容易傳開。

互聯網就好似當初大航海時代咁，張模因呢種存在係思考入面嘅細菌傳播到世界各地，每一個角落。 一個模因嘅傳播係前所未有咁簡單。

其實一個人正常，異常應該點樣界定呢？用你自己把尺？用世界上多數把尺？定係用佢自己把尺？ 哩個世界上嘅人根本冇“正常”，每個人寄生嘅模因都唔同，每個人建立過嘅原型嘅規模都相對唔一樣。哩個世界上只有“危害自己”嘅人，“有幫助”嘅人同埋“無害”嘅人，所謂異常只係對自己有害嘅人。

雖然叫佢做原型，但係其實佢更加似模型，因為佢係一個微縮版嘅個人現實，對你嚟講係絕對正確既現實。之所以叫做原型係因為哩個personal reality就係你嘅全部，包含咗你嘅思考模式，你嘅世界觀，你嘅一切。

你講得岩
所以呢

繼續

人溝通嘅方式往往係將自己表面上知道嘅講出去，但係其實話之間帶住唔少因為潛意識而講咗嘅嘢。

你有冇試過講咗啲自己都唔知嘅嘢？

我有時會諗，我到底諗緊啲咩。
而果一刻，我正正就係諗緊「我係度諗緊啲咩」
其實我知個答案，咪就係我諗緊「我諗緊啲咩」囉
但呢個唔係真正嘅答案，呢個只係好表面嘅結果
真正諗緊啲咩，連我自己都唔知

冇錯，咁“我”到底係邊個呢？“我”哩個形體似乎係由表意識，潛意識同一啲未知既嘢造成

又黎中二病po

一句:思而不學則罔

唔好咁啦，你試下認真咁諗下，自己思考嘅角度，批判事物嘅模型係“我”呢一件事上係“無”，唔係空白，係咩都冇

不過我又唔怪你嘅，你既原型話俾你知呢仲係不必要嘅思考，而原型唔係咁容易改變嘅

無論你學幾多嘢，你最後都只會返回原點，尋求“我”

我意思係你憑空諗唔會搵到答案
你個post既論述都唔係太準確 咩左腦右腦果度

簡單啲講其實你真係中二病

呢啲嘢我8歲已經諗過

不如再退多步：點解你要諗呢啲?
ps我自己對呢方面都好有興趣，但唔想其他人諗，因為越諗越難受，斷斷續續諗左十年

好似好勁咁 留明

Spilt Brain experiment有實際個案，有興趣可以睇下

咁你八歲嗰陣得到結論未？